Door de vastgeroeste bars, smaakt dan gluurt, zijn gevangen van de mengelmoesjes wijk; en niets binnen bereik, dichter of lager dan de toppen van de twee grote torens van Notre-Dame, was een belofte van gezond leven en een gezonde aspiraties.
Eindelijk, de bovenkant van de trap werd verworven, en stopten ze voor de derde keer.
Er was nog een bovenste trap, van een steilere helling en van de gecontracteerde afmetingen, worden beklommen, voordat de garret verhaal was bereikt.
De keeper van de wijn-winkel, altijd al een beetje op voorhand, en altijd aan de zijde die Mr. vrachtwagen nam, alsof hij gevreesde worden gevraagd elk vraagstuk door de jonge dame, zelf over spreken en voorzichtig gevoel in de zakken van de jas hij over zijn schouder, een sleutel.
"De deur is vergrendeld, mijn vriend?"
Zei Mr. vrachtwagen, verrast.
"Ay.
Ja," was de grimmige antwoord van Monsieur Defarge.
"Je vind het nodig om de ongelukkige man zo gegaan?"
"Ik vind het nodig dat u de sleutel."
